\documentclass[a4paper, twoside, 10pt]{report}
\usepackage{amssymb, amsbsy}
\usepackage{array, booktabs, longtable}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}
\usepackage[x11names, table]{xcolor}
\usepackage{caption}
\DeclareCaptionFont{blue}{\color{LightSteelBlue3}}
\captionsetup[table]{labelformat=empty}
\pagenumbering{gobble}

\newcommand{\foo}{\color{LightSteelBlue3}\makebox[0pt]{\textbullet}\hskip-0.5pt\vrule width 1pt\hspace{\labelsep}}


\begin{document}

\renewcommand\arraystretch{1.4}\arrayrulecolor{LightSteelBlue3}
\captionsetup{singlelinecheck=false, font=blue, labelfont=sc, labelsep=quad}
\begin{longtable}{@{\,}r <{\hskip 2pt} !{\foo} >{\raggedright\arraybackslash}p{10cm}}
 \caption{November Revolution und die 20er} \\[-1.5ex]\toprule

\addlinespace[1.5ex]
	09.1918 & OHL erklärt Krieg für verloren\\
	04.11.18 & Matrosen streiken -> Bildung von Arbeiter Solidarität\\
	11.1818 & Waffenstillstandsverhandlungen (Voraussetzungen: Entmilitarisierung, Gebietsabtretungen, Republik mit Volkssouveränität)\\
	09.11.18 & Wilhelm II entmachtet, Ebert Kanzler, Republik Scheidemann\\
	10.11.18 & Rat der Volksbeauftragten als Regierung, Ebert-Groener Pakt\\
	11.11.18 & Waffenstillstandsvertrag (Wilson-Punkte-Plan)\\
	12.1918 & Reichsrätekongress soll über Form der Republik entscheiden\\
	12.1918 & Gewaltsame Aufstände, Ausruf Generalstreiks\\
	01.01.19 & Festnahme Polizeipräsident /Bildung KPD\\
	19.01.19 & Wahl der Nationalversammlung\\
	26.06.19 & Unterzeichnung VV $\to$ Kabinettsrücktritt\\
	01.1920 & Inkrafttreten Versailler Vertrag\\
	01.1923 & Besetzung linksrheinischer Gebiete\\
	1923 & Hitler Putsch, Linksradikale Aufstände\\
	11.1923 & (Währungsreform) Aufhebung Streiks\\
	1924 & Dawnes Plan, herabsetzung Zahlungen für den VV\\
	1925 & Ende Isolation (Völkerbund, Westgrenze)\\
	1929 & Joung Plan, weitere erleichterung des VV\\
	25.10.29 & Black Friday $\to$ Weltwirtschaftkrise\\
	03.1930 & Ende Große Koalition $\to$ Präsidialkabinette\\
	1932 & Neuwahlen
	30.01.33 & Hitler wird Reichskanzler\\


\end{longtable}
\end{document} 

